Конструкцию try... catch можно использовать всегда, когда есть вероятность возникновения ошибки в функции.
Например:
- Нужно проверить список объектов, на наличие всех ключей которые вводятся пользователем. Если ключа не хватает, можна обработать ошибку и код продолжит работать.
- Или например, вернет ли функция нужное значение?
- Или например, заполниться ли объект нужным количество индексов.